知名重量級大狀 允做郭榮鏗Plan B

無論有冇「港版國安法」，香港民主派今年9月立法會選舉要入閘，都係高難度動作，京官早已向多名民主派發出DQ警號，「莫須有」話佢哋違反誓言，其中主持內務委員會主席選舉嘅公民黨法律界議員郭榮鏗（DK）更多次被點名，已成DQ高危族，DK亦做足功夫打點定「後事」，積極物色Plan B，據聞一位行內德高望重嘅神級大狀，最終答允亂世中摃起時代畀佢嘅重任。

....................實質係前輩，據聞喺法律界德高望重，行內極具份量地位，過往捍衞人權民主自由嘅角色鮮明，公眾亦對佢都有所認識。

份份鐘又係陳文敏

潘熙？

陳文敏唔係職業大狀喎

梁家傑

佢有打官司wor

張達明?

桐叔？定係李國能

清洪？

袁國強

唔好啦掛 咁不如戴妖

點知原來係李柱銘

李志喜

咁反高潮

十一哥

馬道立啊笨

梁愛詩

李柱銘

吳靄儀？佢都算德高

諗諗下先發覺
原來香港大眾都講得出唔少香港大狀個名

佢係小嘅律師

李國能

藍㗎

我覺得似係駱應淦

吳靄儀

戴妖 去到台灣都敢話港獨系選項
（好過「立此存照」」

當然喺政界有名望
但法律界入面嚟講又未算德高望重

藍就唔係 只不過佢財路靠支那 畀人楂春袋

石永？

應該係李柱銘

100%係佢

大佬 何君堯 終極變節

石永泰 潘熙 駱應淦 戴啟思？

唔撚係李柱銘吓
當年11哥都叫過佢翻閹去選

應該係
我期待佢做多d

似係黃仁龍

Brother Eleven

25號截止 check清楚全家有冇超區票

佢當年唔競逐連任係因為直接表明支持港獨
點會係佢重出江湖呢

駱應淦幫過七黑警打官司

湯家驊

機會極高其實

同感

希望係石永泰

張達明真係一個好唔錯嘅人選

法律界德高望重，行內極具份量地位即係年資有番咁上下

李柱銘就算肯選都DQ,況且同張健利都年事已高
估計離唔開陳景生或駱應淦,後者機會較大

佢幾時有參與社運爭取過人權

劉大狀？

余若薇？

睇完張圖嘅剪影覺得似

桐叔好似唔係大律師...

佢會搞呢啲嘢咩

除左on99幫七狗
佢都明確表左態啦

潘熙

戴啟思

但佢之後幫梁天琦打喎

點解余若薇唔選？

駱大狀？

吳做過咁多年啦都

張達明唔係大狀 係事務律師

黎緊盧建民終審都係佢負責

屌

有啲咁嘅事？

戴啟思？

的士站原則（英文：Cab-rank rule），又稱驛站原則、不得拒聘原則，是實施普通法的地區對執業大律師規管的一項原則：執業大律師接到案件後，除非存在利益衝突，否則只要當事人能夠支付費用，便必須接受委聘。這項原則與的士排在的士站頭位時不得拒載的情況相似，因而得名。這項原則可以保障不受社會歡迎的人士依然可以聘請大律師。

緊急！大量手足需要大家幫忙！

藍？黑？

佢唔係計數嘅咋咩

黃仁龍，大紫荊勳賢，SC（英語：Wong Yan-lung，1963年－）， 廣東潮州人，前任香港特別行政區律政司司長，香港資深大律師。他是香港歷來擔任同類職位最年輕者。由於曾就讀於皇仁書院，故又有「皇仁之龍」的美譽（「皇仁」與「黃仁」粵音相同）。

正解
大家唔使再估

法治撚不了，我要攬炒派、獨派

黃仁龍

唔洗又又聲嘅
「榮譽資深大律師」呢個銜頭
全香港得佢一個有

重量級佢都係受得起嘅

個銜頭應該係因為佢係港大法律學院既貢獻

駱應淦？

又有份量
又德高望重
又出晒名打民權官司

呢條list實中，4揀1啦
李志喜
吳靄儀
余若薇
李柱銘

戴 唔會啦

大律師冇得揀

朱媛 之後就收哂皮 本來都好鍾意佢

石銘泰？
理性之選

其實我估係Lawrence Lok

石永泰 手殘打錯

潘熙投得落

係呢堆㗎喇

唔會啦 德高望重

曾獲國際性大律師組織International Bar Association頒發人權獎的資深大律師李柱銘

實質係前輩，據聞喺法律界德高望重，行內極具份量地位，過往[black]捍衞人權民主自由嘅角色鮮明，[/black]公眾亦對佢都有所認識。

會唔會係戴啟思

法律界最senior嘅大狀無記錯係李柱銘，牌面也符合其他description ，但李柱銘都隨時俾人拉埋

李柱銘 :「提倡攬炒的人，他們一無所知」

係咪打定保險

吳靄儀？

佢彩你都on9

七狗畀得起錢就要幫
呢個原則嚟

涼瓜幾時支持港獨？

支持張舉能 點會DQ

有腦瘤
隨時會爆會死人

郭榮鏗隔離嗰個似石永泰

收皮啦郭榮鏗垃撚圾，投建制都好過畀佢出賣

我？

is me

佢係行內都未算德高望重？
敢問巴打call咗幾多年 打過啲咩世紀大案

你睇番一樓 篇文嘅形容係「一位行內德高望重嘅神級大狀」
吳靄儀雖為法律界嘅議會代表多年 但一來佢唔係資深大律師 二來佢喺議會嘅工作比佢打官司嘅工作矚目得多 咁點會用「神級大狀」嚟形容佢

李柱銘、梁家傑、余若薇、湯家驊都係資深大律師
反而吳靄儀居然唔係

我都覺得係

李志喜，如果佢肯玩

同埋你睇佢本身讀咩科 以及佢做過嘅種種工作
你就知道「大律師」只係佢一個頭銜 佢嘅追求遠超喺法律界「德高望重」 或者成為一個「神級大狀」

七警入咗罪

所以你成日見余若海又幫政府打官司
又幫過蘋果就係咁嘅原因

似

佢係第一個喺立法會講明港獨嘅人
唔信自己上立法會搵會議紀要

幾廿歲
唔玩啦

班土共唔識英文

x2

呢度立此存照，梁家傑係反對香港獨立

邊度有寫「職業大狀」？

香港唯一名譽資深大律師 夠唔夠神級？

Hector pun

平時啲人一般會叫佢陳文敏教授定係陳文敏大律師？
"神級大狀"呢個描述 我嘅理解就係指嗰啲擅長打官司 戰績彪炳 好多客指定搵佢嗰種大律師
就有如醫生嗰啲"名醫" "X科聖手"咁

如果係梁 李 吳 一定會用 出山 呢個詞
唔會用乜鳩神級大狀去形容
應該未做過嫁啦

我覺得似Lock 爺

加油啦大家

仆街二叔細佬?

但佢算唔算"過往捍衞人權民主自由嘅角色鮮明"?

佢反對香港獨立但支持中國踢香港走
睇嘢唔係睇字面咁膚淺

黃國桐

靜啦手足黎咖

即刻大台feel

佢之前反送中好高調

我都即刻諗起佢

佢係清紅wor

似係佢

4大crim bar得佢高調黃

咩電影

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

王正宇 陳淑莊c父

佢同時都屌7過林鄭政府同埋一地2檢

我覺得係陳文敏
講人權法佢係出名
駱應淦應該仲有接刑事case,應該無咁得閒?

我地自己立23條

DQ完都仲要搵人選，入到去咪一樣DQ, 瞓醒未

佢好遲入行

石永泰
石書銘
張達明

有機

諗諗下我估係戴啟思
除咗各方面都好符合篇文嘅描述
最緊要嘅係佢出山做番大律師公會主席
睇得出佢有嗰種"摃起時代給予的重任"嗰種覺悟

石榮泰？

有名你叫ching 紅

Martin 唔好再出來害香港

....
咁究竟係邊個呢？政界同法律界噚日都估唔同人選，有人估係咪港大法律學院教授陳文敏？定係大律師公會主席、人權律師戴啟思？定係近排不時為反送中抗爭者辯護的神級大狀駱應淦？有知情人士同八方講，呢堆名似乎唔中，佢話名就唔開，呢個神級Plan B專打民事案、做過大律師公會主席、行內係人都知佢對某隻顏色情有獨鍾。

石永泰

黃色

湯渣

一定係石永泰

呢句係想講佢係黃定係好似個剪影咁鐘意紅色

陳景生
出曬名鍾意紅色
民事案神級大狀 好似仲資深過石永泰

馬大律師

最後原來係陳景生,咁大年紀都肯出戰